\section{Ambiente Comunicação}

\begin{figure}[!htb]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.3]{figuras/usuario_colab.png}
	\caption{Workflow do ambiente de comunicação do Novo Software Público}
	\label{colab}
	\end{figure}	

\subsection{Criar Usuário}
No primeiro acesso a este ambiente prático o líder da comunidade deverá:

\begin{itemize}
\item Criar seu login fornecendo nome, sobrenome, e-mail e nome de usuário; 
\item Fazer a autenticação no ambiente;
\item Confirmar e-mail cadastrado;
\item Cadastrar senha de acesso;
\item Autenticar no ambiente. 
\end{itemize}

\begin{figure}[!htb]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.4]{figuras/criar_usuario.png}
	\caption{Criar usuário no ambiente de comunicação}
	\label{criar_usuario}
	\end{figure}

Este procedimento ocorrerá somente no primeiro acesso, após este a autenticação 
ocorrerá normalmente.


\subsection{Vincular à Grupo}

Tendo criado a lista de e-mail/fórum, também chamada de Grupo no Colab, outros
usuários poderam se associar a este grupo. Para tanto será necessário que o 
usuário tenha feito o login no ambiente e siga os seguintes passos:

\begin{itemize}
\item Clique no botão com o ícone do usuário no canto direitoda tela; 
\item Escolha a opção 'My profile';
\item Clique no botão 'Group Membership';
\item Escolha um ou mais grupos os quais deseja participar;
\item Clique na opção 'Update Subscriptions'.
\end{itemize}

\begin{figure}[!htb]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.4]{figuras/vincular_grupo.png}
	\caption{Vincular a Grupo no ambiente de comunicação}
	\label{vincular_grupo}
	\end{figure}

Clicando no ícone do canto direito o usuário terá acesso as suas últimas contribuições
nas listas e no mesmo lugar seu perfil que poderá ser alterado na opção 'Edit Profile'.

\subsection{Submissão e Criação de Grupo}

Todos os ambientes práticos deverão conter uma lista de discussão que deverá ser
submetida no primeiro acesso do usuário líder da comunidade prática. Um novo Grupo 
serpa submetido seguindo os passos:

\begin{itemize}
\item Vincular a grupo Software Público seguindo os passos da seção anterior;
\item Clicar na aba Groups;
\item Selecionar o Grupo Software Público;
\item Selecionar a lista Novo Grupo;
\item Enviar mensagem pedindo novo Grupo.
\end{itemize}

\begin{figure}[!htb]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.4]{figuras/submeter_grupo.png}
	\caption{Submeter Grupo no ambiente de comunicação}
	\label{submeter_grupo}
	\end{figure}

Após o envio da mensagem um administrador do ambiente irá avaliar a necessidade 
do novo grupo e o criará seguindo os passos:

\begin{itemize}
\item Acessar o link http://listas.softwarepublico.gov.br/create;
\item Preencher as informações do novo grupo;
\item Selecionar a opção Criar grupo.
\end{itemize}

\begin{figure}[!htb]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.4]{figuras/criar_grupo.png}
	\caption{Criar Grupo no ambiente de comunicação}
	\label{criar_grupo}
	\end{figure}

\subsection{Submissão e aprovação de Blog}

Para que um usuário crie um blog no ambiente será feita um submissão seguindo os 
seguintes passos:

\begin{itemize}
\item Logar com o seu usuário;
\item Clicar em "Blogs";
\item Clicar no botão "Submit a blog";
\item Adicionar informações do novo blog nos campos apresentados (url, nome, 
nome do autor e feed url);
\item Submissão de blog feito com sucesso (aparecerá a seguinte mensagem: 
"Thank you. Your application has been accepted and will be reviewed by admin 
in the near time."
\end{itemize}

\begin{figure}[!htb]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.4]{figuras/submeter_blog.png}
	\caption{Submeter Blog no ambiente de comunicação}
	\label{submeter_blog}
	\end{figure}

Após esta submissão o administrador do ambiente avaliará o blog cadastrado
e o aprovará seguindo os passos:

\begin{itemize}
\item Logar como administrador através do link: beta.softwarepublico.gov.br/colab/admin;
\item Clicar em "Requests" dentro do bloco "Feedzilla";
\item Na linha correspondente ao blog em questão clicar em "Process" na coluna 
"Process";
\item Verifique as informações do blog a ser cadastrado;
\item Clicar no botão "Save";
\item Blog criado.
\end{itemize}

\begin{figure}[!htb]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.4]{figuras/aprovar_blog.png}
	\caption{Aprovar Blog no ambiente de comunicação}
	\label{aprovar_blog}
	\end{figure}

 




